{
    "question": "Persamaan fisik antara manusia purba di indonesia dengan manusia purba di asia ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menurut teori yunnan manusia purba di indonesia berasal dari asia itu di buktikan dengan penemuan fosil di indonesia yang ciri ciri nya mirip dengan manusia purba di yunnan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "nenek moyang indonesia sebagian berasal dari asia terutama yunan dan sekitarnya sehingga ciri cirinya mirip antara lain:<br><br>tubuhnya pendek.<br>kulit berwarna coklat/kuning.<br>mata sipit.<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-peran-penting-bpupki-dalam-proses-persiapan-kemerdekaan-789",
            "question": "Jelaskan peran penting BPUPKI dalam proses persiapan kemerdekaan indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BPUPKI<br>tergantung pada jepang<br>karena organisasi yang dibentuk jepang<br>perannya mempersiapan segala kebutuhan seperti anggota terbaik<br>rapat BPUPKI pertama dan kedua<br>mengambil keputusan dalam memerdekakan Indonesia<br><br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kedatangan Jepang di Indonesia<br>Pesang Asia Pasifik meledak setelah Jepang menyerang Angkatan Laut Amerika Serikat di Pearl Harbour ( Hawaii ) pada 7 Desember 1941 dan Laksamana Isoroku Yamamoto.sebagai pemimpin. Serangan-serangan Jepang berpusat di kawasan Asia dan Pasifik. Diantaranya:<span>a.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span>Kawasan Asia yaitu, Singapura, Filipina, Vietnam, Loas, Thailand, Myamar, dan Indonesia.</span><span>b.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span>Kawasan Pasifik yaitu, Kepulauan Solomon, Irian Jaya Utara, Laut Koral, Kepulauan Carolina dll.</span><span><br><br></span>Jepang mendaratkan pasukannya di Indonesia pertama kali di Tarakan, Kalimantan Timur pada 10 Januari 1942. Sedangkan Jepang mendaratkan pasukannya di Pulau Jawa pertama kali pada tanggal 1 Maret 1942 di Banten, Indramayu dan Bojonegoro dibawah pimpinan Jenderal Imamura.<br><span>Terbentuknya BPUPKI<br></span>Pada tahun 1944 Pulau Saipan direbut sekutu. Angkatan Jepang dipukul mundur pada garis pertahanan Pasifik. Sekutu pun semakin melancarkan penyerangan ke berbagai di daerah Indonesia.Di Jepang tanggal 7 September 1944, dalam sidang istimewa Parlementer Jepang, Perdana Menteri Koiso mengumumkan bahwa Hindia Timu ( Indoneisa ) berhak mendapatkan kemerdekaannya di kemudian hari.<span>Pada tanggal 1 Maret 1945, karena semakin terdesak, Jepang pun membentuk Badan Usaha Penyelidik Persiapan Kemerdekaan Indonesia ( BPUPKI ) atau dalam bahasa Jepang,\u00a0Dokoritsu Junbi Cosakai.</span>BPUPKI diketuai oleh dr. Radjiman Wedyodiningrat. Anggota BPUPKI 60 orang termasuk 4 orang golongan Arab serta peranakan Belanda dan 7 orang Jepang dalam pengurus istimewa yakni tanpa suara sehingga jumlah seluruhnya 63 orang.<span>BPUPKI dilantaik pada 28 Mei 1945di gedung\u00a0Cou Sangi In\u00a0yang di datangi dua petinggi Jepang yaitu, Jenderal Itagaki dan Jenderal yaiciro Nagano.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alat-navigasi-yang-digunakan-oleh-para-pedagang-asing-da-896",
            "question": "jelaskan alat navigasi yang digunakan oleh para pedagang asing dalam pelayaran menuju wilayah indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kompas .... ....................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-bangunan-yang-merupakan-wujud-akulturasi-kebudayaan-207",
            "question": "Deskripsikan bangunan yang    merupakan wujud akulturasi kebudayaan hindu budha dengan kebudayaan \r\n indonesia asli,beserta contohnya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Candi\u00a0Terdiri dari unsur Indonesia, yaitu Punden Berundak, sedang unsur India adalah Stupa<br>Yupa dari Kutai.\u00a0Unsur Indonesia asli adalah Menhir, sedang unsur India Prasasti dan tiang untuk\u00a0menambatkan binatang kurban.<br>Lingga dan Yoni (lambang kesuburan)<br><span>Unsur India adalah Lingga Yoni sedang unsur Indonesia asli adalah Alu dan Lumpang.<br><br>SEMOGA MEMBANTU</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dampak-perang-dingin-terhadap-kehidupan-masyarakat-di-du-483",
            "question": "Sebutkan dampak perang dingin terhadap kehidupan masyarakat di dunia?    dan bagaimana proses ditemukannya bom atom?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak perang dingin :\u00a0<br>1.Perekonomian dunia banyak dikuasai oleh para pemegang modal dan mereka \u00a0 \u00a0\u00a0menginvestasikan modalnya ke negara-negara berkembang<br>2.Menyebarnya isu-isu HAM mulai sedikit demi sedikit mengglobal dan muncul UU HAM<br>3.Kita jadi mengetahui sistem tata surya karena negara yang berseteru berlomba-lomba \u00a0 \u00a0untuk ke luar angkasa<br>4.kemajuan iptek yang didanai pemerintah<br>5.Masyarakat dunia mengalami ketakutan akan perang nuklir<br>6.Dibangunnya tembok berlin di antara Jerman barat dan Jerman timur<br>7.Sistem politik-ekonomi Indonesia terbawa arus komunisme-sosialisme<br><br><br>Proses ditemukannya bom atom :<br>Awalnya tahun 1902 Marie dan Pierre curie mengisolasi logam radioaktif yang disebut radium.Tahun 1905 Albert Einstein merumuskan hal ini dalam teori relativitas khusus.Pada Agustus 1942 \u00a0selama perang dunia II Amerika Serikat mendirikan proyek Manhattan untuk mengembangkan bom atom.<br>Pada tanggal 16 Juli 1945,bom atom pertama diuji.Pada tanggal 6 Agustus 1945 pesawat Amerika menjatuhkan bom pertama di\u00a0Hiroshima",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-migrasi-orang-orang-india-ke-wilayah-nusantara-748",
            "question": "Mengapa terjadi migrasi orang orang India ke wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempertahankan monopoli terhadap perdagangan di Nusantara. Hal ini dilakukan melalui penggunaan dan ancaman kekerasan terhadap penduduk di kepulauan-kepulauan penghasil rempah\u00b2, dan terhadap orang-orang non-Belanda yang mencoba berdagang dengan para penduduk tersebut karena ingin memperkenalkan kepada masyarakat indonesia sejarah agama hindu ,,,,,<br><br>itu sih menurut gw,,,,,<br>yg selebihnya gw gx tau,,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-kerajaan-tarumanegara-dengan-kerajaan-ka-508",
            "question": "Jelaskan hubungan antara kerajaan tarumanegara dengan kerajaan kalingga..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 bada tahun 670 masehi linggawarma raja dari tarumenegara menggati nama kerajaan tarumenegara menjadi kerajaan sunda untuk memisahkkan diri dari kekuasaan terusbawa . wretikandayun meminta wilayah tarumenegara di pecah menjadi dua kekuasaan untuk menghindari terjadinya perang saudara. pada tahun 669 M, wilayah Tarumanagara dipecah menjadi kerajaan sunda dan kerajaan galuh dengan sungai citarum sebagai batasnya. wredikandayun memiliki cucu bratasena yang merupakan anak dari mandiminyak. bratasena di kudeta oleh saudaranya sendiri yang bernama purbasora sehingga bratasena melarikan diri ke pusat kerajaan sunda ( tarumenegara), bratasena menjalin hubungan dengan sanaha cucu ratu sima dari kalingga danmemiliki anak bernama sanjaya (harisdarma) . sanjanya melakukan pernyerangan bersama terusbawa untuk melengserkan purbasora.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manusia-pendukungcara-hidupkepercayaandan-benda-penin-548",
            "question": "Sebutkan manusia pendukung,cara hidup,kepercayaan,dan benda peninggalan pada zaman logam besi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri: Dapat meleburkan besi untuk dituangkan menjadi alat2yang dibutuhkan<br>Hasil: Mata Kapak, mata sabit, mata pisau, mata pedang, cangkul, dll<br>Manusia: Deutro Melayu<br>Cara hidup: Dapat hidup teratur di desa-desa, pegunungan, tepi pantai<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-perkembangan-kerajaan-majapahit-768",
            "question": "Jelaskan bagaimana perkembangan kerajaan majapahit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdirinya kerajaan Majapahit pada abad ke-13 erat kaitannya dengan sejarah keruntuhan Singasari. Sebagian ahli sejarah berpendapat bahwa Majapahit masih merupakan kelanjutan dari Singasari, terutama menyangkut wangsa yang berkuasa di kerajaan Majapahit. Raja pertama Majapahit adalah Raden Wijaya dengan gelar Sri Kertajasa Jayawardana.<span>1)<br></span><br><span>Raden Wijaya adalah menantu dari Kertanegara, raja Singasari. Akibat pemberontakan Jayakatwang dari Kediri, Raden Wijaya menjadi pelarian yang pada akhirnya mendapat kepercayaan Jayakatwang. Masa itulah Raden Wijaya membangun desa Tarik. Kemudian dengan kedatangan pasukan Kubilai Khan yang menyerbu Singasari, mempercepat berdirinya Majapahit, yakni sekitar tahun 1292/1293.<br></span><br>Raden Wijaya memerintah Majapahit selama kurang lebih 16 tahun (1293-1309). Kemudian berurut-turut kerajaan Majapahit diperintah oleh Prabu Jayanegara (1309-1328), Tribuwanattunggadewi (1328-1350) dan Hayam Wuruk (1350-1389).<br><span>Di bawah pemerintahan Hayam Wuruk inilah kerajaan Majapahit mencapai puncak kejayaan dan kebesarannya. Wilayah kekuasaan Majapahit hampir meliputi seluruh nusantara, karena itu Majapahit sering digelar sebagai negara nasional kedua, setelah kerajaan Sriwijaya.<br></span><br><span>Kebesaran Majapahit di bawah pemerintahan Hayam Wuruk, tidak dapat dipisahkan dengan keberadaan Gajah Mada sebagai Mahapati Majapahit. Karena di tangannya pula Majapahit mencapai kebesarannya, sehingga timbul pameo bahwa Majapahit adalah Gajah Mada dan Gajah Mada adalah Majapahit. Oleh Muhammad Yamin dilukiskan tentang Gajah Mada:<br></span><br><strong>\u201cDalam tangan beliau maka tatanegara Majapahit meriah dan berkembang dengan baiknya, sepert dikagumi oleh Rakawi Prapanca yang melihat dan mengalaminya dari dekat. Zaman gemilang itu banyak yang berhubungan dengan kegiatan Gajah Mada di lapagan politik, tetapi tatanegara Majapahit bagian pusat dan pucuk selama patih Mangkubumi itu berkuasa memang tidak biasa di dalam tangannya terlalu banyak jawatan berkumpul hingga batas-batas antara kekuasaan yang bergabung dalam satu tangan menjadi kabur, jikalau tidak hilang sama sekali.\u201d</strong><span><strong>2)</strong><br></span><br><span>ayam Wuruk dengan patih Gajah Mada menjadikan kerajaan Majapahit sebagai pemegang hegemoni kekuasaan di nusantara. Karena arah politik Gajah Mada mengacu pada dua hal, yakni politik stabilisasi dalam negeri dan usaha persatuan nusantara. Politik persatuan nusantara dari Gajah Mada ini merupakan realisasi dari sumpah palapanya. Dalam Pararaton diceriterakan:<br></span><br><strong>\u201cGajah Mada Patih Amangkubumi tak mau makan palapa. Baru setelah nusantara (pulau-pulau lain) ditaklukkan, yakni Gurun, Dompo, Seram, Tanjungpura (Kalimantan), Haru, Pahang, Bali, Sunda, Palembang dan Tumasik (Singapura) ia akan makan Palapa.\u201d</strong><span><strong>3)</strong><br></span><br>Kerajaan Majapahit dalam masa kepemimpinan Hayam Wuruk dan Gajah Mada, mengalami kejayaan dalam berbagai bidang kehidupan. Pada bidang politik, wilayah kekuasaannya diperluas dengan penaklukan terhadap kerajaan-kerajaan kecil. Hal ini menjadikan wilayah kekuasaan Majapahit meliputi seluruh nusantara. Dalam bidang ekonomi, penguasaan terhadap kota-kota pelabuhan, menyebabkan pelayaran dan perdagangan berkembang. Hal ini memungkinkan pula meningkatnya kemakmuran dan kesejahteraan rakyat serta kehidupan beragama.<br><br>Dalam bidang kebudayaan, nampaknya hasil-hasil kebudayaan kerajaan Majapahit cenderung bersifat religius politik, berupa candi-candi dan kesusateraan literatur. Situasi ini oleh Sartono Kartodirjo digambarkan:<br><span><br><strong>\u201cDapat dikatakan dengan pasti, bahwa seluruh kebudayaan Majapahit adalah kebudayaan Istana, dengan kata lain kebudayaan itu adalah ciptaan para penguasa, milik serta hasil karya yag eksklusif dari birokrasi, seperti monumen-monumen, tulisan teokratis dan ajaran-ajaran hukum. Seluruh kebudayaan para bangsawan dan rohaniawan menjulang tinggi di atas rakyat kebanyakan, kebudayaan bukanlah harta benda kultural rakyat\u201d4)</strong><br></span><span><br>Kemegahan dan kebesaran kerajaan Majapahit ini, berlangsung hingga abad ke-15, sampai akhirnya Gajah Mada dan Hayam Wuruk wafat.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-peninggalan-kebudayaan-lembah-sungai-indus-174",
            "question": "Sebutkan peninggalan kebudayaan lembah sungai indus !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peninggalan Kebudayaan Lembah Sungai Indus ada 2, yaitu:<br><br><strong>1. Arca</strong><br><span>Ditemukan arca seseorang pendeta berjanggut di kota Mohenjo-Daro.<br>Yang kedua adalah arca yang berbentuk gadis penari yang terbuat dari perunggu.<br></span><br><span>Sedangkan di\u00a0kota Harappa ditemukan arca yang masih sempurna bentuknya dan dua buah arca yang telah hilang kepalanya.<br></span><br><strong>2. Alat-alat rumah tangga dan senjata</strong><br><span>Ditemukannya juga alat-alat\u00a0rumah tangga dan alat senjata yang\u00a0terbuat dari\u00a0logam perunggu.<br></span>Sehingga dapat disimpulkan bahwa pada zaman tersebut penduduk lembah sengai indus\u00a0sudah mengenal teknik perundagian atau pengolahan logam.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ada 2 jenis peninggalan kebudayaan lembah sungai indus<br>yaitu :<br><br>1) Arca seseorang pendeta berjanggut , yg ditemukan di kota Mohenjo-Daro,<br><br>2) Alat\" rumah tangga dan senjata , juga ditemukan di kota Mohenjo-Daro<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peninggalan-sejarah-kerajaan-buleleng-399",
            "question": "Peninggalan sejarah kerajaan buleleng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-pura,candi,prasasti :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- <span>pura pajenegan panji dan sebuah al-quran kuno<br>- </span><span>lukisan, <br>- dan goa raksasa</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}